[科技戰] [5毛入] 中國製造1025

中國製造1025

貴國技術史堪稱瓦房店學和歷史發明學的結晶，全人類都找不出如此悲慘的紀錄和如此輝煌的成就。古典諸夏時代的楚國鐵劍利而倡優拙，代表該國歷史上最接近世界先進水平的美好回憶，經過中國殖民者的鹽鐵國有化以後，就退化到農田雜草都割不斷的供銷社水準。鮮卑帝國繼承了五胡的軍事工業，至少能產大量生鐵，換取河中商人的精製鑌鐵。

宋人驅逐沙陀殖民者以後，鍊出的生鐵就跟熟鐵沒有什麼區別，特別適合做家用物品，因為剃鬚刀連男人鬍子下面的皮膚都割不破，剪刀連小孩的手指頭都傷不了，縫衣針永遠不會扎破女人的皮膚，直到蘇萊曼大帝時代，仍然深受伊朗客戶的歡迎，勤勞的女孩子最喜歡買來裝進貼身小口袋，只是用來做鎧甲就未免太軟，無怪乎軍方寧願要牛皮和硬紙板。爪哇人的軍事工業，在奧斯曼顧問眼中等於廢品，但在鄭和的部下看來，他們的小刀銳利得不得了，必須大書特書⋯⋯

但這些都沒有妨礙貴國歷史學家忽悠山東老幹部，用自古以來的自主研發取代他們剛剛驅逐的蘇聯專家，正如蘇聯專家十年前驅逐帝國主義專家。如果貴國歷史學家的記載可靠，大煉鋼鐵按說是沒有問題的，當時煉成的那些坨坨，按說應該證明貴國科技自古以來牛逼的。以色列人拿著聖經關於所羅門王的記載，真的就能在相應地點挖出銅礦。凱撒和希臘羅馬的歷史著作自古以來就被歐洲人和阿拉伯人當兵書用，輜重、編制非常數目字管理，從來沒有諸如宋人按歷史記載造馬車，然後發現開不動，只能用苦力抬著進太廟這樣的怪事。所以貴國歷史學家一定有一點點天賦異稟，而且也是自古以來的。

當然，貴國歷史學家相對於全世界同行的政治地位都是最高的。窩老人家估計將來的歷史會這樣記載，貴國2025年本來就要實現偉大復興的，由於川普卡脖子才不得不吃土豆。

科研又贏
火燭又贏
中興又贏
美興又贏
抵制又贏
唔抵制都贏